Tüdruk Marri Ilwes kaebab:Sullane Hans Arro on tedda ärra rikkunud,tõutanud tedda ärra kossida,on sõrmuksed temmale kätte annud,agga kui temma jo teistwiisi olnud ja sedda Arrole öölnud,on tedda sest aiast põlgama hakand,ja sestsaadik weel ennam kui laps olnud,sõimata ja teotada tedda ja lubbada mahha lüa.Hans Arro püab wabbandada,et se laps temma ei olla,waid tüdruk teistega ümber käinud;agga ei tea keddagi teist nimmetada kes seal maias olleks käinud.
Mõista on,et Arro püab ennast õigeks mõista,agga kohtu poolt saab tedda selle lapse issaks arwatud.Hans Arro agga ütleb:Minna wõin omma rahha pärrast keik saada,minna wõin omma rahha pärrast keik tehha,minnul põlle lapsega asja.
Kohhus mõistis:Hans Arro peab lapse heaks 15 rubla maksma,mis Kihelkonna kohtusse waeste laste kassasse saab,wannema pärranduseks ja saab omma häbbematta ellu teo pärrast 30 hoopi witsu trahwi.Arro ei lubba agga maksta,egga last ennst ka trahwida.
Kohtu wannem Juhan Suursild Kohtu käemehes Juhan Kant Hans Härg Kirjotaja H.Siimson
